劉仲敬: 台灣之命運2018

文長，我就唔成篇貼岀嚟

篇文大概講，台灣冇可能永遠維持現狀(中華民國)，由於中國投放大量資源顛覆台灣，台灣而家處境相當於1949年被蘇聯滲透嘅捷克斯洛伐克同埋芬蘭。

不幸地，而家民進黨嘅敘事同捷克斯洛伐克一樣，就係將中國共產黨嘅代理人當做台灣共和體其中一名成員，呢種做法令當年捷克斯洛伐克直接淪陷。相反，芬蘭對共產黨毫不留情，所以就算芬蘭地緣局勢比捷克斯洛伐克更差，最後反而成功令史太林唔再消耗資源滲透芬蘭。

中國嘅敗亡係無可避免。而家嘅問題係，到時，台灣會係盟軍嘅一員，定係被盟軍軍事管制嘅其中一個佔領區？

蔡英文其實冇做錯啲咩，轉型正義係必須嘅，只不過呢種東歐式轉型正義只適用於鬥爭結束之後(蘇聯解體)。台灣本身其實都已經結束咗鬥爭(李登輝)，而家係因為中國介入先返回原狀。所有問題嘅根源，都係冷戰時期漏咗中國，而家國際社會就要彌補當年嘅過錯。

所以台灣作為邊緣地區，一定會有犧牲，分別只係比中國掃一次(2018烏克蘭)，定係先比中國橫掃一次再被盟軍橫掃多次(二戰比利時)。

雖然國民黨表現亮麗，但中國嘅統戰其實節節敗退，而家中共代理人已經退化到只講民生經濟不談政治嘅地步，喺陳水扁時代係絕對無法想像。而且呢種白區黨策略先天與紅區黨不相容，所以未來係連呢種策略都冇辦法維持落去。

而家台灣最需要嘅係:
1. 一個右翼獨派政黨，吸收不滿民進黨左翼主張(例如同性婚姻)嘅選民。民進黨左翼起家，冇必要要佢夾硬轉型。唔需要將目標放到成為執政黨咁遠，關鍵時刻起到否決作用就得

2. 培養基層類民兵組織(我個人理解係類似民安隊或者係古代保甲嘅組織)，唔需要有高強戰鬥力，只需要締結鄉親關係，同埋緊急時候可以維持社區基本治安。做到呢樣就得，正規戰爭會有美日介入。

而蔡英文需要做嘅，就係全面推行麥卡錫主義排共。配合美國並取得美國信任。配唔配合美國唔會影響中國嘅敗亡，但會影響台灣日後嘅地位。

我嘗試一下解讀佢某啲代名詞

比利時: 指二戰時期比利時，受人民愛戴嘅利奧沒德三世，二戰期間先被納粹德國侵略，然後無條件投降，其後被盟軍橫掃

烏克蘭: 而家失去咗克里米亞，但成功以較少人命傷亡嚟確立親歐路線

其實香港D溫室小花都係一樣唸法
佢地反共唔夠狠, 不及李光耀咁狠, 係好危險

香港都需要
所以依家全面支爆, 香港係好危險
完全未準備好

中共已經證明咗自己已經唔配得到任何同情

李光耀係一夜間將坡共全部拘捕,
豪言不怕坡共人多, 樟宜監獄夠位收押晒全部,
轉頭將佢地全部遞解出境

香港溫室小花夠唔夠膽？
單係諗下, 已經過唔到佢地自己既思想牢籠

俾連登仔掌權一定夠膽
冇話入獄 分分鐘毒氣室都有佢份

簡單講 要有執政能力既獨派

時代唔同好難比較
李光耀話哂經歷過二戰，見過大場面
思想上未夠準備係正常

台灣既話問題不大，話哂經過黨禁時期
同有軍隊

係香港個情形好令人擔心
我唔擔心獨派係未來既歲月會捱唔到
係擔心一般既香港人會係大亂前自亂陣腳

除咗堡主周圍走做游說工作之外，香港邊度有獨派？
根本獨派本土派就無行動力可言

仲有其他既，不過真係只做不說

宜家而言，行動力反而係其次
最重要係捱唔捱得過

有D人唔知乜野係地下化
佢水面望唔見, 就話無

唔一定
最重要係聚集到一班不滿民進黨嘅選民，只要喺議會內外有存在感就得。短期內要成為執政黨，唔太現實